% The format (A5) is selected to facilitate reading on small
% devices and should NOT be changed. 
\documentclass[a5paper,10pt,oneside]{article}

% The package babel is loaded for Swdish with Swedish hyphenation,
% replaces "Contents" with "Innehållsförteckning, "References"
% with "Litteraturförteckning", etc.
\usepackage[swedish]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}

% The package "inputenc" lets us specify what character encoding
% has been used to save the .tex file. If your computer runs
% Linux, the encoding is probably "utf8" by default, while under
% Windows the default will probably be "latin1" The wrong
% character encoding may give strange signs instead of "å", "ä"
% and "ö" or may result in compilation errors.

%\usepackage[latin1]{inputenc} % Probably right if you use Windows
\usepackage[utf8]{inputenc}  % Probably right if you use Linux

% The packages listed below are optional and can be removed if you
% don't use them 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{cite}
\usepackage{url}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}	

% These two lines set up options for the listings package and
% can be removed if you don't use it, or changed if you, e.g, 
% use another language than Java. 
% For more information about the listings package see:
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf

\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
	\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\else
	\usepackage{url}
\fi


% Change NR and TITLE below to appropriate values
\title{Tema NR: 9 Avancerade Datastrukturer}

% Write the name and user namn for all participants in the group here.
% Separate persons with \and
\author{Oscar Törnquist \url{osta3589} \and Emil Rosell \url{emro9957}}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Muntafrågor}
\begin{enumerate}
\item Förklara vad skillnaderna mellan Röd-Svarta träd och vanliga träd. För VG, visa fullständig förståelse för varför de båda tillvägagångssätten används och ge utförliga exempel på situationer som röd-svarta träd lämpar sig bättre än vanliga träd.
\item Vad skiljer sig ett top-down splayträd från ett bottom-up? För VG, förklara vilket som är mest effektivt och varför.
\item Beskriv hur en treap fungerar och vad som gör den så enkel. För VG, jämför treaps med Röd-Svarta träd samt motivera varför du skulle föredra en av dom.
\item Förklara hur ett röd svart träd fungerar. för VG, jämför Röd-Svarta träd med AVL träd samt ange för och nackdelar.
\item Ge tre exempel på alternativ till binära sökträd. För VG, ange vilken du tycker är bäst och varför, beskriv även hur den fungerar.    
\item Berätta vilka egenskaper ett Röd-Svart träd måste uppfylla för att inte bli obalanserat. För VG, förklara hur insättning samt borttag av noder fungerar.


\end{enumerate}

\end{document}
