% The format (A5) is selected to facilitate reading on small
% devices and should NOT be changed. 
\documentclass[a5paper,10pt,oneside]{article}

% The package babel is loaded for Swdish with Swedish hyphenation,
% replaces "Contents" with "Innehållsförteckning, "References"
% with "Litteraturförteckning", etc.
\usepackage[swedish]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}

% The package "inputenc" lets us specify what character encoding
% has been used to save the .tex file. If your computer runs
% Linux, the encoding is probably "utf8" by default, while under
% Windows the default will probably be "latin1" The wrong
% character encoding may give strange signs instead of "å", "ä"
% and "ö" or may result in compilation errors.

%\usepackage[latin1]{inputenc} % Probably right if you use Windows
\usepackage[utf8]{inputenc}  % Probably right if you use Linux

% The packages listed below are optional and can be removed if you
% don't use them 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{cite}
\usepackage{url}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}	

% These two lines set up options for the listings package and
% can be removed if you don't use it, or changed if you, e.g, 
% use another language than Java. 
% For more information about the listings package see:
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
\def \lstlistingname {Kodexempel}
\lstset{language=Java,tabsize=3,numbers=left,frame=L,floatplacement=hbtp}


\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
	\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\else
	\usepackage{url}
\fi


% Change NR and TITLE below to appropriate values
\title{Tema NR: 6 Sortering}

% Write the name and user namn for all participants in the group here.
% Separate persons with \and
\author{Oscar Törnquist \url{osta3589} \and Emil Rosell \url{emro9957}}




\begin{document}

\maketitle

\section*{Muntafrågor}
\begin{enumerate}
\item Varför är det en dålig idé att välja ett pivot-värde till en quicksort algoritm som ligger först i en array? För VG, förklara hur ett bra pivot-värde väljs ut, motivera.
\item Beskriv kortfattat hur insertion sort fungerar. För VG, förklara varför körtiden är kvadratisk och vad som krävs för att en sorteringsalgortim ska få en bättre körtid.
\item Förklara hur du tänker när du ska välja en sorteringsalgoritm. För VG, motivera varför den valda algoritmen fungerar i generella fall och inte bara för en tänkt situation.
\item Objekt i Java vill man gärna sortera med hjälp av en mergesort-algoritm. Varför? För VG, jämför mergesort med quicksort och förklara för och nackdelar mellan dom två algoritmerna.
\item Låt säga att du har en enkellänkad lista, motivera varför du skulle välja selectionsort före insertionsort. För VG, fungerar en quicksort för samma list? Om inte, finns det något som skulle kunna förändras för att effektivisera algoritmen?
\end{enumerate}


\end{document}
